\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{0}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Fiche 3 - Puissances}
	\fancyhead[R]{Collège - Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}


\begin{document}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 3 - Puissances}}
\end{center}

\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Pour chacun des nombres suivants, donner son écriture scientifique.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $\num{4708}$
		\item $13,548$
		\item $\num{0,0785}$
		\item $\num{53160.02} \times 10^{14}$
		\item $\num{290030001.2} \times 10^7$
		\item $\num{9180000} \times 10^{11}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Calculer les expressions numériques suivantes et donner le résultat sous la forme d'une écriture scientifique.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=8 \times \left(10^3\right)^4 \times \num{5000} \times 10^2$
		\item $B=\dfrac{-10^7}{10 \times 10^7}$
		\item $C=\left(10 \times 10^3 \right)^2 \times 10^6 \times \num{700000}$
		\item $D=\dfrac{\left(10^2\right)^4 \times 10^5 \times 40}{\num{10000} \times 10^3 \times 10^4}$
		\item $E=5 \times 10^{-8} \times \left(10^4\right)^3 \times \num{13000}$
		\item $F=\dfrac{1000^3}{10^5 \times 10^7}$
		\item $G=\left(10^{-3}\right)^5 \times \num{0,0000001} \times 10^{-6}$
		\item $H=\dfrac{\left(10^5\right)^3}{250 \times 10^8 \times 40} \times 10^{-9}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}	



\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Calculer les expressions numériques en détaillant toutes les étapes.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=18+2 \times 6^2$
		\item $B=(18+2\times6)^2$
		\item $C=5 \times 10^3-2^3$
		\item $D=5 \times (10^3-2^3)$
		\item $E=5 \times (10-2)^3$
		\item $F=(5 \times 10)^3-2^3$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item $\num{4708}=\num{4.708d3}$
	\item $13,548 = \num{1.3548d4}$
	\item $\num{0.0785} = \num{7.85d-2}$
	\item $\num{53160,02} \times 10^{14}=\num{5.31602d4} \times 10^{14}=\num{5,31602} \times 10^{18}$
	\item $\num{290030001,2} \times 10^7=\num{2.900300012d8} \times 10^7=\num{2.900300012} \times 10^{15}$
	\item $\num{9180000} \times 10^{11}=\num{9.18d6} \times 10^{11}=\num{9.18} \times 10^{17}$
\end{enumerate}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		A&=8 \times (10^3)^4 \times \num{5000} \times 10^2&\\
		A&=8 \times \num{5000} \times 10^{3\times 4}\times 10^2\\
		A&=\num{40000} \times 10^{12} \times 10^2\\
		A&=\num{4d4} \times 10^{12} \times 10^2\\
		A&=4 \times 10^{4+12+2}\\
		A&=4 \times 10^{18}
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		B&=\dfrac{-10^7}{10 \times 10^7}&\\
		B&=\dfrac{-10^7}{10^{1+7}}\\
		B&=\dfrac{-10^7}{10^8}\\
		B&=-10^{7-8}\\
		B&=-10^{-1}\\
		B&=-1 \times 10^{-1}
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		C&=(10 \times 10^3)^2 \times 10^6 \times \num{700000}&\\
		C&=(10^4)^2 \times 10^6 \times \num{7d5}\\
		C&=7 \times 10^{8} \times 10^6 \times 10^5\\
		C&=7 \times 10^{8+6+5}\\
		C&=7 \times 10^{19}
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		D&=\dfrac{(10^2)^4 \times 10^5 \times 40}{\num{10000} \times 10^3 \times 10^4}&\\
		D&=\frac{10^8\times 10^5 \times 4 \times 10}{10^4 \times 10^3 \times 10^4}\\
		D&=\frac{4 \times 10^{14}}{10^{11}}\\
		D&=4 \times 10^3
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		E&=5 \times 10^{-8} \times (10^4)^3	 \times \num{13000}&\\
		E&=\num{65000} \times 10^{-8} \times 10^{12}\\
		E&=\num{6.5d4} \times 10^{-8} \times 10^{12}\\
		E&=6,5 \times 10^8
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		F&=\dfrac{\num{1000}^3}{10^5 \times 10^7}&\\
		F&=\dfrac{(10^3)^3}{10^{12}}\\
		F&=\dfrac{10^9}{10^{12}}\\
		F&=10^{-3}\\
		F&=1 \times 10^{-3}
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		G&=(10^{-3})^5 \times \num{0,0000001} \times 10^{-6}&\\
		G&=10^{-15} \times 10^{-7} \times 10^{-6}\\
		G&=10^{-28}\\
		G&=1 \times 10^{-28}
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		H&=\dfrac{(10^5)^3}{250 \times 10^8 \times 40}\times 10^{-9}&\\
		H&=\dfrac{10^{15} \times 10^{-9}}{\num{10000} \times 10^8}\\
		H&=\dfrac{10^6}{10^4 \times 10^8}\\
		H&=\dfrac{10^6}{10^12}\\
		H&=10^{-6}\\
		H&=1 \times 10^{-6}
	\end{flalign*}
\end{minipage}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		A&=18+2 \times 6^2&\\
		A&=18+2\times 36\\
		A&=18+72\\
		A&=90
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		B&=(18+2\times 6)^2&\\
		B&=(18+12)^2\\
		B&=30^2\\
		B&=900
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		C&=5\times 10^3-2^3&\\
		C&=5 \times \num{1000}-8\\
		C&=\num{5000}-8\\
		C&=\num{4992}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		D&=5\times (10^3-2^3)&\\
		D&=5 \times (\num{1000}-8)\\
		D&=5\times 992\\
		D&=\num{4690}
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		E&=5 \times (10-2)^3&\\
		E&=5\times 8^3\\
		E&=5 \times 512\\
		E&=\num{2560}
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		F&=(5\times 10)^3-2^3&\\
		F&=50^3-2^3\\
		F&=\num{125000}-8\\
		F&=\num{125992}
	\end{flalign*}
\end{minipage}

\end{document}